[
  {
    "Question": "ఎత్తైన పొగపోటు ఉష్ణాంశం : తంతు : : తక్కువ పొగపోటు ఉష్ణాంశం :",
    "A": "ఫ్యూజ్",
    "B": "కనెక్టింగ్ వైర్లు",
    "C": "హీటింగ్ ఎలిమెంట్",
    "D": "స్విచ్",
    "Answer": "ఫ్యూజ్"
  },
  {
    "Question": "శక్తి గురించి తప్పు వాక్యాన్ని ఎంచుకోండి",
    "A": "శక్తి యూనిట్ న్యూటన్.",
    "B": "శక్తి శరీరంలో ఆకారం మార్చుతుంది.",
    "C": "శక్తి గమన స్థితిని మార్చుతుంది.",
    "D": "శక్తి ఎప్పుడూ పరిరక్షించబడుతుంది.",
    "Answer": "శక్తి ఎప్పుడూ పరిరక్షించబడుతుంది."
  },
  {
    "Question": "మంచి ఇంధనం గురించి తప్పు వాక్యం",
    "A": "ఇది తక్కువ ఖరీదైనది",
    "B": "ఇది ఆవిరిలో సులభంగా జ్వలిస్తుంది",
    "C": "ఇది ఆకర్షణీయమైన పదార్థాలు వెనకేసి వేస్తుంది",
    "D": "ఇది పెద్ద మొత్తం వేడి ఉత్పత్తి చేస్తుంది",
    "Answer": "ఇది ఆకర్షణీయమైన పదార్థాలు వెనకేసి వేస్తుంది"
  },
  {
    "Question": "క్రింది వారిలో సరైన ఆడ్రు భూ పిడుగుల రక్షణ ఏమిటి?",
    "A": "చొక్కా తీసుకురావడం",
    "B": "ఎత్తైన చెట్లు కింద అడ్డుగా ఉండడం",
    "C": "బార్కులలో శరణ పొందడం",
    "D": "క్లోజ్డ్ వాహనంలో కూర్చోవడం",
    "Answer": "క్లోజ్డ్ వాహనంలో కూర్చోవడం"
  },
  {
    "Question": "క్రింది వాటిలో తప్పు వాక్యం",
    "A": "నత్రజన్య ఉత్ప్రేరణకు సహకరించదు.",
    "B": "నత్రజన్య మరియు ఆక్సిజన్ కలిపి గాలి యొక్క 99% ఉంటుంది.",
    "C": "పంటలు శ్వాస కోసం కార్బన్ డయాక్సైడ్‌ను వినియోగిస్తాయి.",
    "D": "గాలిలో నీటి ఆవిరి ఉనికి నీటి చక్రానికి ముఖ్యం.",
    "Answer": "పంటలు శ్వాస కోసం కార్బన్ డయాక్సైడ్‌ను వినియోగిస్తాయి."
  },
  {
    "Question": "చిన్న పేసిన మూత్రాన్ని, ఎండిన ఈటును ఉత్పత్తి చేయని, పసిపు చేయని జీవి ఏది?",
    "A": "కాలి",
    "B": "ఏనుగు",
    "C": "కల్లగొట్టు",
    "D": "మృగం",
    "Answer": "కాలి"
  },
  {
    "Question": "ఆహార పదార్థాలను నిల్వ చేయడానికి ఉపయోగించే రసాయనాలు ఏవి?",
    "A": "ఎ మరియు బి",
    "B": "బి మరియు సి",
    "C": "ఎ మరియు సి",
    "D": "బి మరియు డి",
    "Answer": "ఎ మరియు బి"
  },
  {
    "Question": "లైకెన్ అనేది ఏమిటి?",
    "A": "సాప్రోట్రోఫ్గా",
    "B": "సంబంధం",
    "C": "హెటరోట్రోఫ్గా",
    "D": "ఆటోట్రోఫ్గా",
    "Answer": "సంబంధం"
  },
  {
    "Question": "యూరోక్రోమ్ ఉత్పత్తి చేసే అవయవం ఏది?",
    "A": "పెద్ద అంగారం",
    "B": "కాలెజి",
    "C": "జిగురు",
    "D": "చర్మం",
    "Answer": "కాలెజి"
  },
  {
    "Question": "మలిన జలాలలో ఉండే అవ్యవసాయ అపవిత్రతలు ఏవి?",
    "A": "ఎ మరియు బి",
    "B": "బి మరియు సి",
    "C": "సి మరియు డి",
    "D": "ఎ మరియు డి",
    "Answer": "ఎ మరియు బి"
  },
  {
    "Question": "పోలీస్ లాంటివారు దేశాన్ని శత్రువుల నుండి కాపాడతారు, వీరే మమ్మల్ని రోగాల నుండి కాపాడతారు.",
    "A": "మట్టి పేసి",
    "B": "వ్యవసాయకారులు",
    "C": "పరిశుభ్రత కార్మికులు",
    "D": "వాణిజ్యులు",
    "Answer": "పరిశుభ్రత కార్మికులు"
  },
  {
    "Question": "ఈ ప్రదేశం ‘ఆంధ్ర కాశ్మీర్’గా కూడా పిలవబడుతుంది",
    "A": "లంబాసింగి",
    "B": "ఆరాకు",
    "C": "హార్స్‌లీ కొండలు",
    "D": "మరేడుమిల్లి",
    "Answer": "లంబాసింగి"
  },
  {
    "Question": "‘వత్స’ మహాజనపదం యొక్క రాజధాని నగరం ఏది?",
    "A": "ఉజ్జయిని",
    "B": "కౌశాంబి",
    "C": "విరాట్నగర్",
    "D": "హస్తినపురం",
    "Answer": "కౌశాంబి"
  },
  {
    "Question": "ఈ సిద్ధాంతం ప్రకారం, గ్రహాలు సూర్యుడితో సంబంధం ఉన్న మబ్బు మరియు గ్యాస్‌ల నుండి ఏర్పడినవి.",
    "A": "భూమి కేంద్రీకృత సిద్ధాంతం",
    "B": "నేబ్యులర్ హైపోతెసిస్ సిద్ధాంతం",
    "C": "సూర్యకేంద్రీకృత సిద్ధాంతం",
    "D": "ఖండాల తియ్యడం సిద్ధాంతం",
    "Answer": "నేబ్యులర్ హైపోతెసిస్ సిద్ధాంతం"
  },
  {
    "Question": "కృష్ణ నదికి ఉపనదుల మధ్య విచిత్రమైనది ఎంచుకోండి",
    "A": "భీమా",
    "B": "గాయత్రీ",
    "C": "వర్ధా",
    "D": "కోయన",
    "Answer": "వర్ధా"
  },
  {
    "Question": "‘ఆహారాన్ని సంపాదించుకునే హక్కు, జీవన హక్కు భాగంగా’ అనే భావనను ఈ సుప్రీం కోర్టు తీర్పు ఏర్పాటు చేసింది",
    "A": "ఓల్గా టెల్లిస్ Vs బాంబే మునిసిపల్ కార్పొరేషన్",
    "B": "న్యూఢిల్లీ పాలనా Vs లక్ష్మణ కుమార్ కేసు",
    "C": "కేశవానంద భారతీ కేసు",
    "D": "షా బానో కేసు",
    "Answer": "ఓల్గా టెల్లిస్ Vs బాంబే మునిసిపల్ కార్పొరేషన్"
  },
  {
    "Question": "రుద్రమదేవి యొక్క రాజవంశం",
    "A": "1195 - 1199 ఏ.డి.",
    "B": "1199 - 1262 ఏ.డి.",
    "C": "1262 - 1289 ఏ.డి.",
    "D": "1289 - 1323 ఏ.డి.",
    "Answer": "1262 - 1289 ఏ.డి."
  },
  {
    "Question": "“సృజనాత్మక విద్యను కేవలం సహజమైన వాతావరణంలోనే ప్రోత్సహించవచ్చు” అనే అభిప్రాయం ఎవరి నుండి వచ్చింది?",
    "A": "మహాత్మా గాంధీ",
    "B": "ఆరవిందో ఘోష్",
    "C": "దయానంద సరస్వతి",
    "D": "రబీంద్రనాథ్ ఠాకూర్",
    "Answer": "రబీంద్రనాథ్ ఠాకూర్"
  },
  {
    "Question": "‘సింహ రాజధాని’ని మన జాతీయ చిహ్నంగా అధికారికంగా స్వీకరించిన రోజు ఏది?",
    "A": "జనవరి 20, 1950",
    "B": "జనవరి 26, 1950",
    "C": "జనవరి 24, 1950",
    "D": "జనవరి 22, 1950",
    "Answer": "జనవరి 26, 1950"
  },
  {
    "Question": "‘నామ్-ఘర్‌లు’ అన్ని కులాల వారికి ధార్మిక, సామాజిక భేటీల కోసం స్థాపించబడినవి",
    "A": "శంకర దేవ",
    "B": "చైతన్య మహాప్రభు",
    "C": "నామదేవ్",
    "D": "గురు నానక్",
    "Answer": "శంకర దేవ"
  },
  {
    "Question": "ప్రపంచంలో తొలి సౌర మరియు గాలి విద్యుత్తు ఆధారిత బస్ షెల్టర్‌ను స్థాపించిన మొదటి దేశం",
    "A": "ఫ్రాన్స్",
    "B": "పోర్టుగల్",
    "C": "చిలి",
    "D": "స్కాట్లాండ్",
    "Answer": "స్కాట్లాండ్"
  },
  {
    "Question": "ఇండస్ వ్యాలీ నాగరికతతో సంబంధిత సరిగా ఉన్న వాక్యాలను గుర్తించండి.",
    "A": "ఎ, సి, డి",
    "B": "బి, సి, డి",
    "C": "ఎ, బి, సి",
    "D": "ఎ, బి, సి, డి",
    "Answer": "ఎ, బి, సి"
  },
  {
    "Question": "భారత పార్లమెంట్ ‘పిల్లల కోసం ఉచిత మరియు తప్పనిసరి విద్య హక్కు చట్టం’ని ఏ సంవత్సరంలో స్వీకరించింది?",
    "A": "2008",
    "B": "2009",
    "C": "2010",
    "D": "2011",
    "Answer": "2009"
  },
  {
    "Question": "రాష్ట్ర కార్యనిర్వాహకంలో భాగమయ్యే అవయవం కాదేమిటి?",
    "A": "గవర్నర్",
    "B": "స్పీకర్",
    "C": "ముఖ్యమంత్రి",
    "D": "మంత్రుల మండలి",
    "Answer": "స్పీకర్"
  },
  {
    "Question": "“విజ్ఞానం కేవలం జ్ఞానం సేకరణ మాత్రమే కాదు, కానీ ఆ జ్ఞానాన్ని పునరావృతంగా ఆర్డర్ చేయడం” అని ఎవరు చెప్పారు?",
    "A": "ఫెడ్రిక్ ఫ్రిడ్జ్",
    "B": "ప్లాటో",
    "C": "ప్రొఫెసర్ ఆర్మస్ట్రాంగ్",
    "D": "ఎ.పి.జే. అబ్దుల్ కలాం",
    "Answer": "ప్రొఫెసర్ ఆర్మస్ట్రాంగ్"
  }
]
